https://www.blognone.com/node/772489:5429/01/16Alibaba ไตรมาสล่าสุด รายได้เพิ่มขึ้นถึง 32% และมีผู้ซื้อมากกว่า 400 ล้านคนhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/alibaba.pngAlibaba
Financial Report
arjin
Alibaba รายงานผลประกอบการประจำไตรมาสที่ 4/2015 สิ้นสุดเดือนธันวาคม มีรายได้รวม 5,333 ล้านดอลลาร์ เพิ่มขึ้น 32% เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันในปีก่อน เป็นรายได้ผ่านแพลตฟอร์มมือถือถึง 2,894 ล้านดอลลาร์ เพิ่มขึ้นถึง 192% ในส่วนนี้ โดยมีกำไรสุทธิ 2,525 ล้านดอลลาร์ เพิ่มขึ้น 25%
ตัวเลขผู้ซื้อสินค้าผ่าน Alibaba อย่างน้อยหนึ่งครั้งต่อปีอยู่ที่ 407 ล้านคน ขณะที่ผู้ใช้งานผ่านมือถือเป็นประจำทุกเดือนอยู่ที่ 393 ล้านคน
ประธานบริษัท Joe Tsai กล่าวในช่วงแถลงผลประกอบการ โดยพูดถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจของประเทศจีนว่ามีการเปลี่ยนแปลงที่ชัดเจน 2 อย่าง และเป็นผลดีกับ Alibaba อย่างแรกคือเศรษฐกิจรวมถูกขับเคลื่อนด้วยการบริโภคในประเทศ จากเดิมที่เน้นการลงทุน นอกจากนี้เศรษฐกิจก็เปลี่ยนจากภาคอุตสาหกรรมไปสู่ภาคบริการ ส่งผลให้มีประชาชนในระดับกลางเพิ่มมากขึ้น และคนกลุ่มนี้ก็นิยมใช้งานอินเทอร์เน็ตเพื่อซื้อสินค้า-บริการต่างๆ
ที่มา: Alibaba และ Variety

